\phantomsection \label{subsubsec:R351}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R351}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R351}{R3.PilPro.16}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Téléphonie sur \textabbrv{IP} } % R-PilPro-321 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Qa1vY1TDUMBckV4xrP7X8BYJyW67finf5EGxuzMNDG4/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 5h CM/TD et 10h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 4h CM/TD et 7h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 5h CM/TD et 10h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{12}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{6} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte les bases de connaissances et savoir-faire
techniques pour la \hyperlink{SAE352}{SAÉ3.PilPro.04 "\textit{Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client}"}. Ces compétences techniques sont nécessaires
pour les métiers de technicien avant-vente ou de responsable d'affaires
client (niveau 1 ou 2) ou consultant technique pour les entreprises.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

L'étudiant va étudier les architectures de ToIP et les services
connexes, mettre en œuvre les équipements associés à la ToIP, exploiter
et maintenir un réseau de ToIP. Il saura également présenter les
services convergents. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: suggestions de mises en oeuvre
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Présenter le contexte technique de la téléphonie \textabbrv{IP}
\item
  Étudier différentes architectures, des protocoles, des aspects de
  sécurité, des moyens de migration,
  des services associés,
\item
  Mettre en œuvre sous forme de maquette une solution de \textabbrv{ToIP}
  multi-site.
\item
  Savoir dépanner une solution déjà existante.
\item
  Savoir utiliser des outils de diagnostic (Wireshark).
\item
  Intégrer des services complémentaires (convergence fixe/mobile,
  visioconférence\ldots).
\item
  Faire cohabiter un réseau VOIX et DATA (\textabbrv{VLAN}, QoS\ldots)
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01PilPro} \textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R204}{\textcolor{ressourceC}{R2.04}} Initiation à la téléphonie d'entreprise
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    S\textabbrv{IP}, Centrex, \textabbrv{IPBX}, \textabbrv{PoE}, Trunk S\textabbrv{IP}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

